---
title: "forbidden_imei_rules.cfg"
description: "Параметры запрещенных IMEI"
weight: 20
type: docs
---

В файле задаются правила с перечислением масок запрещённых IMEI.
Применяется для ограничения доступа абонентов к сервису <abbr title="Voice over PS Session">VoPS</abbr>.
Каждому правилу соответствует одна секция.
Имя секции является именем правила и может использоваться в качестве ссылки в параметре [served_plmn.cfg::ForbiddenIMEI_rules](../served_plmn/#forbidden-imei-rules).

Консольная команда для обновления конфигурационного файла без перезапуска узла -- **reload served_plmn.cfg**, см. [Управление](../../oam/system_management/).

### Описание параметров ###

| Параметр | Описание                                                                       | Тип       | O/M | P/R | Версия |
|----------|--------------------------------------------------------------------------------|-----------|-----|-----|--------|
| \<IMEI\> | Маски номеров IMEI.<br>**Примечание.** Задаются в кавычках по одному в строке. | \[regex\] | O   | R   |        |

#### Пример ####

```
[IMEI_list_1]
"380715137821"
"380715131100"

[IMEI_list_2]
"380715137876"
"380715[0-9]5"
```
